陳 浩 天 FCC 演 講 辭 華 文 譯 本 ！

先生女士們，午安。過去幾日外國記者會面對不少壓力但依然堅守原則，舉辦是次活
動，在此我必須先向主辦方深深致謝。過往數周，我本人以及至身邊的家人朋友亦都
遭受前所未見的監視。

成立於二零一六年，香港民族黨為香港首個推動香港獨立之政黨，並且以推動香港民
族意識為己任。為推動議程，同年民族黨參選立法會選舉，被港共殖民政府藉口剝奪
參選權利。其後繼續於民間進行宣傳及教育活動，包括印刷刊物、組織集會等，希望
藉此啟發香港人的民族意志，對抗中國殖民統治。一如以往，中國宣傳機器迅速將異
議者妖魔化，把主張獨立的香港民族黨塑造為一個極端主義組織。而事實上，民族黨
所追求的與其他香港人所祈求的無異：於香港實現民主。唯一不同之處，就是民族黨
認清事實：主權不在民則民主無從談起。只有香港主權在於香港公民，香港才能實現
真正民主，亦即唯有獨立才可能達致此目標。

民族黨由成立至此，屢次遭受壓迫：從被拒絕公司註冊，至被拒參選，再到被取消年
宵攤位，到今日被港共威脅宣布為非法組織，勒令解散。所有一切都證明中國殖民統
治下的自由及民主不過是虛假幻象，香港不過從一個宗主國交到另一宗主國手上。亦
弔詭地驗證香港現況堪虞，我黨存在之必要。

獨裁壓迫乃中國的本質，因為中國不過是滯留於十八世紀的蠻夷帝國，與現代的民族
國家，近代的公民社會互不相容。正正是一個龐大的帝國，它需要同化並奴化其人民
以維持穩定，延續統治，所以它對於各民族必然採取同化手段，並極力的打壓。在東
突厥和西藏，中國將當地人關進集中營，視其性命如草芥，酷刑虐待，無日無之。對
台灣和香港，中國亦正發動它的國家機器，對之瘋狂壓迫殘害。所謂「中華民族」絕
非一個民族，中國並無民族主義，只有國家主義。它的邪惡本質使它成為廿一世紀的
反文明帝國，是對所有文明社會的禍害，如果相信它會信守任何承諾或作出任何公正
善良的舉動都是愚蠢和不切實際的妄想。事實證明，它曾經撕毀了西藏的十七條，使
西藏人顛沛流離；它早已違背了二零零四年入世承諾，損害各國利益；它亦屢次違反
聯合聲明，侵害香港人權利。

過去二十一年，香港不僅沒有實現民主選舉，更逐漸倒退成與中國相近的獨裁社會。
中國對香港的蠶蝕明顯不過，經濟上，港共殖民政府配合中國，不斷推行經濟融合的
政策，允許大量中國資本控制民生要業，讓利予中國殖民者，同時以此方式促成中國
意識形態及文化入侵與掌控香港命脈的目標。

大家亦心知肚明，中國早已在香港持續進行意識形態和文化的清洗。2003 年反 23 條
時，社會普遍質疑 23 條立法讓國家機器可隨意將香港人入罪，令是否叛國變成純粹的
政治決定，有損人權。但今天，即使沒有基本法 23 條的立法，「宣揚香港獨立即違
法」如此可笑之言卻已充斥於港共官員之眾口。以空洞的法律基礎掩飾純粹的政治決
定，無視公民的基本權利，卻經中國對香港媒體和輿論的控制而漸為人們接受，足見
香港的法治文明正被中國那套所謂「依法」的政治意識形態清洗。

除此之外，中國極其卑劣地通過單程證每日將一百五十個中國移民送到香港，長久以
來建立一批效忠中國獨裁意志的群體。不但削弱香港對精神文明的追求，更加有效地
瓦解香港的地區社會組織，挑動群體間的互鬥。中國亦通過人海戰術，侵佔本地住屋、
醫療、就業等資源，消滅香港人的生存空間。香港人的語言和文化，在港共的宣傳機
器下鋪天蓋地洗腦，香港小學生不再講香港語而是普通話；香港年輕一代只知服從政
府而不知自由民主價值；香港社會不再包容，反而變得封閉和對外敵對。

我必須強調，香港人面對的是一如種族清洗的威脅，是一場攸關存亡的鬥爭。

香港獨立既是一個政治議題，亦是一個道德議題。從一八四一年香港開埠起，至一九
九七年主權易手，一百七十幾年的時間裡香港塑造出獨自一套的文化、歷史、生活方
式和信仰。受西方文明庇蔭，香港免於受到共產中國反智與野蠻的赤禍污染，香港以
道德與理性為依歸，建立開明富裕的社會。我們與他們，南與北，不單單是地理的分
界，更加是文明與落後，開明與封閉的鴻溝。因為彼此發展軌跡的巨大差異，香港人
註定要成為一個民族，一個有別於所謂「中華民族」的，更真實存在的民族。然而這
個民族卻不幸地正被鄰近的龐大帝國吞併，一點一點地消逝。因此，香港獨立就是要
一個民族得以從中國帝國殖民中解放的道德吶喊。同時也是對公義的追求，令香港這
個英國前殖民地，得到她應有的民族自決權利，開創自己的未來。

是次黨禁有脈絡可尋，早於公司註冊開始，到二零一六年立法會參選，及其後大大小
小的阻撓活動及個人跟蹤，都完全反映港共政府一開始已經想壓制甚至停止我黨活動。
今次非第一次，亦非最後一次，民族黨並非第一個受害者，亦不會是最後一個。將來
一定會有更多針對不同組織以及個人，更荒謬及更不合理的打壓行為。

是次禁黨完全是政治考量，七百幾頁所謂證據不過反映港共基於成員言論同結社活動
去達至所謂危害國家安全的結論，極其不充分和荒謬，相信有機會翻閱的正常人都會
覺得可笑。我們必須再次重申，組織及個人一切活動同言論都為國際人權條約所保障，
港共政府以一條殖民地時代惡法實施黨禁，暴露其作為一個獨裁，以及殖民統治政府
的本質，係赤裸裸的政治迫害，對香港施以白色恐怖統治。

如果一國兩制可行，以上惡行理應不會發生；證明香港憲制早已破產，根本沒有甚麼
「一個國家，兩種制度」，只有「一個帝國，一種制度」。中國違反聯合聲明證據確
鑿，英國作為簽署國必須要作出更具體回應，並確保香港人權利及自由得到保障。

事件同時反映，香港失去過往獨特地位，違背文明價值，一面倒投向中國意識形態，
對內打壓異己，對外甘願為中國政府作白手套，損害其他國家利益。國際社會應重新
審視香港現況，並予相應調整，尤其美國政府亦應藉此機會檢討《美國—香港政策
法》，考慮制裁違反人權的港共官員。若然美國將最近的貿易戰延伸至香港，則必重
擊中國咽喉，皆因諸多中國人將資產安置在香港。美國若要實現對中國經濟的圍堵，
則香港政策法必然不可忽視。

我們希望國際社會能夠如同美國一樣客觀地審視中國這個帝國的威脅，積極壓制中國
對外擴張和對周邊民族和國家，以及文明社會造成的巨大痛苦。未來香港人將會面對
更多道德甚至人道的挑戰，香港極需要國際伸出援手。時間短促，恕我不以香港民族
黨召集人的身份作此呼籲，而是以一位一息尚存的香港人向國際求援。

會唔會整返字幕落段片度？

有冇巴打整 ?

有幾難

香港獨立

YouTube Reddit 開始群魔亂舞

有冇link
想觀摩

撐浩天

YouTube

Reddit

推

支持

五毛全面進場

共匪不會倒，香港不會好

好文！

Tldr

利申 聽晒成條片 鐘意聽人講野多過睇文字

1920年，共匪之酋毛魔澤東曾經提出「二十七國」的想法，今共匪理應貫徹實行紅太陽之理念：

「中國呢？也覺醒了。九年假共和大戰亂的經驗，迫人不得不覺醒，知道全國的總建設在一個期內完全無望，最好辦法，是索性不謀總建設，索性分裂去謀各省的分建設，實行「各省人民自決主義」』二十二行省，三特區，兩藩地，合共二十七個地方，最好分為二十七國。」

高汁po無人理 香港人唔值民主